民安隊隊長呼籲輔助部隊人員嚟緊集會穿上反光背心為市民服務

唔知係呢度講呢啲嘢啱唔啱！不過好希望以下嘅說法可以喚起各輔助部隊隊員嘅心。
我係一位民安隊隊長，系過去十幾二十年部隊教會我不少，我長大了。部隊一句「救急扶危。服務社會」一年又一年喚醒我系唔服嘅應急服務同社會活動中出勤。過去個幾月，我參與過所有大型集會，明白到抗爭者的苦痛，我亦看到很多人抱著南韓反朴長期和平集會精神參與的參加者的汗水，包括我。
近幾次大型集會，警察都在和平集會人士未完全散去，或已完成表達後溶入社群與一般大眾餐廳用膳嘅時候進行無差別清場，有老有少有幼立即不知所措下希望離開⋯⋯情況大家或許已經看過，我不用多說。
但回到家中，我反問自己「救急扶危。服務社會」一句宗旨，社會需要我們挺身而出嗎？我們有長期訓練嘅急救救傷，分流處理和人群管理知識和經驗，我們可以用得著麼？
比較日韓處理混亂情況嘅說法，係近幾幾次清場行動中，其實只要有「綠色通道」就可以幫到不少慌忙失措嘅市民離開。我不是呼籲民安隊隊員加入戰團，不過我深信只要我們走出來，就可以組織上一條「綠色通道」讓市民能夠有效快捷地到達最近嘅交通要點。
我亦都相信警察和抗爭者都不會對和平撤離人士作出擾亂。
我大膽呼籲各界輔助部隊人員，如果你會參與嚟緊嘅集會，帶備你的反光背心，頭盔，口罩備用，喺需要構建「綠色通道」嘅時候到最近嘅港鐵入主要入囗集合，以此為中心拉出一條「綠色通道」，為市民服務。以部隊反光背心為記，若能一呼百應，希望各方尊重，不拍照不篤𣁽。

最後，我知道有不少少年團成員有參與抗爭工作。阿仔萬事小心，以回家食飯為核心目標，你的導師長官與你們同在。(黃xx長官，請好好反思一下，你是否合適繼續帶領少年團工作，是時候傾下你於民安隊的一切公職了)

同告各大輔助部隊志願服務單位。
（我無連/高賬戶，若果可以幫忙轉到這裡呼籲一下)

轉自 公務員 Secrets 二代 Facebook Page
#CSR00836

推

再推

狂推

民安隊良心部隊

push

自推！

推
唔洗返總部簽鐘，直接去現場就得